---
title: '[Hexo] 1 搭建个人博客'
catalog: true
header-img: /img/header_img/hexo_bg.png
date: 2019-06-08 19:06:55
subtitle: Hexo 的安装
top: 98
tags: 
- Hexo
categories: 
- Hexo
---

# 什么是 Hexo ？
---
Hexo 是一个快速、简洁且高效的博客框架。Hexo 使用 Markdown（或其他渲染引擎）解析文章，在几秒内，即可利用靓丽的主题生成静态网页。

# 安装
---
安装 Hexo 只需几分钟时间，若您在安装过程中遇到问题或无法找到解决方式，请提交问题，我会尽力解决您的问题。

# 安装前提
---
安装 Hexo 相当简单。然而在安装前，您必须检查电脑中是否已安装下列应用程序：

- Node.js (Should be at least nodejs 6.9)
- Git
  如果您的电脑中已经安装上述必备程序，那么恭喜您！接下来只需要使用 npm 即可完成 Hexo 的安装。
```shell
$ npm install -g hexo-cli
```
如果您的电脑中尚未安装所需要的程序，请根据以下安装指示完成安装。



> **Mac 用户**
> 您在编译时可能会遇到问题，请先到 App Store > 安装Xcode，Xcode 完成后，启动并进入**Preferences -> Download -> Command Line Tools -> Install** 安装命令行工具。

# 安装 Git
---
- Windows：下载并安装 [git](https://git-scm.com/download/win).

- Mac：使用 [Homebrew](http://mxcl.github.com/homebrew/), [MacPorts](http://www.macports.org/) ：`brew install` git;或下载 [安装程序](http://sourceforge.net/projects/git-osx-installer/) 安装。

- Linux (Ubuntu, Debian)：`sudo apt-get install git-core`

- Linux (Fedora, Red Hat, CentOS)：`sudo yum install git-core`

> **Windows 用户**
> 由于众所周知的原因，从上面的链接下载 git for windows最好挂上一个代理，否则下载速度十分缓慢。也可以参考[这个页面](https://github.com/waylau/git-for-win)，收录了存储于百度云的下载地址。

# 安装 Node.js
---
安装 Node.js 的最佳方式是使用 [nvm](https://github.com/creationix/nvm)。

cURL:
```shell
$ curl https://raw.github.com/creationix/nvm/v0.33.11/install.sh | sh
```

Wget:
```shell
$ wget -qO- https://raw.github.com/creationix/nvm/v0.33.11/install.sh | sh
```

安装完成后，重启终端并执行下列命令即可安装 Node.js。
```shell
$ nvm install stable
```
或者您也可以下载 [安装程序](http://nodejs.org/) 来安装。



> **Windows 用户**
> 对于windows用户来说，建议使用安装程序进行安装。安装时，请勾选 **Add to PATH**选项。另外，您也可以使用 **Git Bash**，这是git for windows自带的一组程序，提供了Linux风格的shell，在该环境下，您可以直接用上面提到的命令来安装Node.js。打开它的方法很简单 ，在任意位置单击右键，选择“Git Bash Here”即可。由于Hexo的很多操作都涉及到命令行，您可以考虑始终使用 **Git Bash** 来进行操作。

# 安装 Hexo
---
所有必备的应用程序安装完成后，即可使用 npm 安装 Hexo。
```shell
$ npm install -g hexo-cli
```